\section[Neutron-Star Dynamos and the Origins of Pulsar Magnetism]{Neutron-Star Dynamos and the Origins of Pulsar Magnetism\protect\footnote{Author: Thompson, C. Duncan, R. C. \\Address: NaN. \\DOI: 10.1086/172580 \\Journal: Astrophysical Journal(1993).}}
\subsection{Abstract}
年轻的中子星是对流的，其磁场的放大几乎是不可避免的。如果中子星的平均磁压与湍流压之比等于在太阳对流区上部观察到的，那么在熵驱动的对流期间就会产生强度为$3\times10^{15}$G的磁场。1ms的对流翻转时间可能比典型的脉冲星的初始转动周期短得多。如果初始的转动周期大于30ms(对于明显更短的转动周期可能也成立)，放大场的能量绝大部分都来自于对流，而不是转动差异。因此转动所起的作用比在太阳的动力机制的中更小，所以场放大的主流模型将具有比恒星半径小得多的尺度。自转周期$P_{rot}\lesssim30$ms的原脉冲星(ptotopulsar)在中微子扩散的最后阶段，大尺度的$\alpha-\Omega$动力机制是可能的，并且可能更早，如果在熵驱动对流开始之前存在一个缓慢混合的 postbounce 相。\par

中子星对流，是一种瞬态现象，并且具有极高的雷诺数，$\mathfrak{R}_m\sim10^{17}$. 从这种意义上说，中子星的动力机制是一种典型的快的动力机制。在大于中微子的平均自由程$\sim10^2$cm的尺度上，对流只是轻微的湍流，但是在小尺度上湍流会很强。对中子星动力机制的研究引出了几个关于快速动力机制理论的基本问题，特别是在镜像对称湍流中动力机制的可能性。其他问题包括湍流扩散所起的作用、邦迪-金定理的相关性以及产生的场的间歇程度。我们认为，在任何high-dynamo中，当磁场压力超过最小湍流尺度的湍流压力时，大部分磁能都集中在thin flux rope。\par

年轻的中子星的大部分磁能可能都驻留在比刚诞生的中子星的单个对流单元的尺寸$\sim1$km的尺度上，即使在对流期间产生的场的很小一部分被保留，表面场强度也明显超过简单的偶极模型的预期。中子星的壳层中的场应该有许多不连续的地方，在这些地方它们的重连会被中子星稳定的分层所抑制。壳层中的扩散过程最终允许磁场重新连接，这可能会导致自旋下降速率的产生一个持续、可探测的偏移。这个场应该提供足够的自由能来驱动观测到的最大的glitch。\par

我们还研究了大质量恒星演化的对流运动的各个阶段的动力机制的可能性，并且还对比了白矮星和中子星的前身的性质。一般来说，对流运动的Rossby数和能量密度都是随着演化过程而增大的。因此，在对流的最初的阶段为$\alpha-\Omega$动力机制提供了最合适的情况，而在对流的最后阶段产生了最强的磁场。在能量基态，对流的主要阶段能够解释中子星的偶极场的强度大于$10^{12}-3\times10^{13}$G。如果这个偶极场是在塌缩后产生的，那么这个场强是当许多强度为$10^{14-10^{15}}$G、大小在1km左右的小的偶极场的随机叠加自然产生的。塌缩后的对流应该破坏掉任何以前存在的磁场与转动轴之间的关联。磁场引起的中微子球层的亮度的波动也会给与恒星一个量级似乎在100km/s的反冲。\par

我们考虑了在新生中子星中产生的强磁场对超新星爆炸的影响，包括通过反应$\nu\to\nu+e^++e^-$在恒星外部沉积能量，通过中子散射捕获在磁通管道中的电子对，以及通过更传统的机制，如磁重整和MHD波。如果乐观假设关于于动力学产生的磁场的强度，这些能量源中的一些可能足以恢复失速的超新星冲击波。我们还简要地讨论了极强磁场在产生伽马射线爆发中的可能作用。

\begin{keywords}
中子星的磁场；中子星演化；
\end{keywords}
\subsection{Knowledge}

\subsection{Questions}
