\section[The Soft Gamma-Repeaters as Very Strongly Magnetized Neutron-Stars .1. Radiative Mechanism for Outbursts]{The Soft Gamma-Repeaters as Very Strongly Magnetized Neutron-Stars .1. Radiative Mechanism for Outbursts\protect\footnote{Author: Thompson, C. Duncan, R. C. \\Address: NaN. \\DOI: 10.1093/mnras/275.2.255 \\Journal: Monthly Notices of the Royal Astronomical Society(1995).}}
\subsection{Abstract}
提出了一个关于软伽马射线重复源和活跃的1979 3月5日的爆发的辐射模型。我们认为这些爆发的源是比具有一般的脉冲星强得多的额外磁场的中子星。有几个独立的观点认为3月5日的事件的源是具有$B_\textrm{dipole}\sim5\times10^{14}$G 的磁场的中子星。一个非常强的磁场可以：(i)在周围的超新星遗迹的年龄$10^4$年内，将中子星的自旋下降至8s的周期；(ii)为March 5 事件提供足够的能量；(iii)潜在增长时间可以与March 5事件的初始的硬的相变的$\sim0.2$ s的宽度相比例的大尺度的交换不稳定性；(iv)限制咋这次爆发中的软的拖尾所辐射的能量；(v)减小康普顿散射的截面，足够产生是(无磁场的)Eddington通量的$10^4$倍的辐射通量；(vi)为了解释软伽马射线重复源的活动，需要在对应的$10^4\sim10^5$ yr 里明显的衰减；(vii)驱动当其在恒星内部扩散时被\emph{Einstein} 和\emph{ROSAT}观测到的$L_X\sim7\times10^{35}\textrm{erg s}^{-1}$ 的静态X 射线辐射。\par

我们提出了1979 March 5事件是由中子星磁场的大尺度的重连/交换不稳定性触发的，而软的重复的爆发是由中子星壳层的破裂触发的。March 5事件的最初的硬的峰值是由一对扩张的火球，和那次爆发的软的拖尾，共同伴随的短的、软的重复爆发，和一对被困在中子星磁层中的等离子体确认的。我们构建了描述这种等离子体冷却的详细辐射模型。不透明度主要由冷表面层中的电子重子污染物控制，等离子体释放能量，这是由于以电子重子为主导的区域的边缘向内传播，即冷却波。等离子体体积收缩的速率要么受到朝向恒星表面（磁场最强，散射不透明度最弱）的热平流速率的限制，要么受到来自恒星表面的离子和电子烧蚀的限制。\par

在辐射通量受到来自中子星表面的烧蚀限制（这是March 5事件中感兴趣的情况）的情况下，表面辐射的有效温度仅取决于表面磁场强度，否则较弱的依赖于等离子体能量密度。我们认为，在弱得多的磁场（普通脉冲星的特征）中，等效的能量沉积必然产生一个非常高的散射深度，这会在然伽马射线重复源爆发的0.1 s的时间尺度内阻塞掉辐射通量。事实上，我们认为，同样的基本磁层发射机制在场强更低($B\sim10^{12}$ G)的 II 型X射线爆中起作用，这种爆发比软伽马射线重复源爆发的亮度低很多。\par

重要的磁场辐射效应包括在特别的极化模式下对康普顿散射的抑制和受激光子分裂。我们推导了描述受激光子分裂和光子合并的光子占据数的布尔兹曼方程。结果表明，在热平衡条件下，净劈裂率消失。虽然O模式的快速散射确保光子分布函数收敛到玻色-爱因斯坦形式，但是辐射扩散主要发生在E 模式下。这允许我们把光子能量通量和数通量的扩散方程写成温度和化学势梯度的线性叠加。从普朗克光谱到玻色-爱因斯坦光谱的转变发生在$T\sim10$ keV时。高温下的光子分裂会阻碍光子穿过磁力线时的自由流动，但光子并合的逆过程会阻碍高能光子的分裂。\par

我们证明，在爆发期内，只有一小部分成对的气泡的能量能被传导到壳层中。我们讨论了在磁层的成对的等离子体消散后，来自于被加热的恒星表面的物质的辐射侵蚀。随后的表面余辉通常是爆发的亮度的1\%。等离子体的直接的成对的中微子冷却对于软伽玛射线重复源的爆发并不重要，但可能有助于确定March 5事件的光变曲线。最后，我们把这个模型和那些伽马射线重复源的爆发是由吸积触发或/和涉及表明冷却的模型进行了关键的对比。

\begin{keywords}
磁化中子星；伽马射线爆发机制；
\end{keywords}
\subsection{Knowledge}

\subsection{Questions}
