\section[Gravitational-Waves from Merging Compact Binaries - How Accurately Can One Extract the Binary Parameters from the Inspiral Wave-Form]{Gravitational-Waves from Merging Compact Binaries - How Accurately Can One Extract the Binary Parameters from the Inspiral Wave-Form\protect\footnote{Author: Cutler, C. Flanagan, E. E. \\Address: NaN. \\DOI: 10.1103/PhysRevD.49.2658 \\Journal: Physical Review D(1994).}}
\subsection{Abstract}
对于计划中的千米大小的激光干涉探测器LIGO和VIRGO来说，最有希望的引力波源是并合紧凑的双星，即NS-NS、NS-BH和BH-BH双星。研究了如何用从三个探测器LIGO-VIRGO网络组成的“先进探测器”(将在开工后几年内建成)得到的引力波信号精确地测量到源的距离以及两个星体的质量和自旋。在可观测波形中的大量周期增加了我们对那些可以影响Inspiral率，以及由此而来的波形相位的演化的灵敏度。因此，这些参数比影响波形极化或振幅的参数要精确得多。对于最低阶的牛顿展开，波形的相位的演变只依赖于两个物体的质量$M_1$和$M_2$的组合$\mathcal{M}_1\equiv(M_1M_2)^{3/5}(M_1+M_2)^{-1/5}$，即所谓的啁啾质量。对于牛顿展开的一阶项，波形相位敏感地依赖于折合质量$\mu=M_1M_2/(M_1+M_2)$，原则上能够高精度地测量$M_1$和$M_2$。我们证明了测量$M_1$和$M_2$的主要障碍是post-1. 5-Newtonian星体自旋对波形相位的影响与允许我们决定$\mu$的效应相似。啁啾质量的测量精度为$\Delta\mathcal{M}/\mathcal{M}\simeq0.1\%-1\%$。然这是一个非常小的误差，但是它比先前对忽略后牛顿效应的$\Delta\mathcal{M}/\mathcal{M}$的估计要大约10倍。对于NS-NS和BH-BH双星系统，折合质量$\mu$的测量误差约为10\%-15\%，对于BH-BH(假设黑洞的质量为10$M_\odot$)双星系统，其误差约为50\%。质量与自旋的测量是紧密相关的，$\mu$和自旋角动量结合的测量精度在1\%以内。此外，如果已知它们的自旋都很小(分别$\lesssim0.01M_1^2$、$\lesssim0.01M_2^2$)，那么$\mu$的误差小于1\%。最后，在早期Markovic的工作的基础上，我们导出了对于任意的探测器网络测量到双星系统的距离$D$的误差$\Delta D$的近似的解析表达式。这个表达式精确到$1/\rho$的一阶线性项，其中$\rho$是信噪比。我们还发现，与先前预期的相反，$1/\rho$的非线性项对$\Delta D/D$的贡献是显著的，并且我们建立了一个包含这些非线性效应的主要部分的近似方案。利用蒙特卡罗模拟我们估计，对于LIGO-VIRGO三探测器网络，当信号探测精度分别为8\%和60\%时，距离测量的精度分别$\le15\%$、$\le30\%$。\par

\begin{keywords}
LIGO；引力波信息的提取
\end{keywords}
\subsection{Knowledge}

\subsection{Questions}
