\section[Evolution and nucleosynthesis in low-mass asymptotic giant branch stars. II. Neutron capture and the s-process]{Evolution and nucleosynthesis in low-mass asymptotic giant branch stars. II. Neutron capture and the s-process\protect\footnote{Author: Gallino, R. Arlandini, C. Busso, M. Lugaro, M. Travaglio, C. Straniero, O. Chieffi, A. Limongi, M. \\Address: NaN. \\DOI: 10.1086/305437 \\Journal: Astrophysical Journal(1998).}}
\subsection{Abstract}
我们对发生在受到周期性热脉冲影响的低质量渐近巨支（AGB）恒星上的中子俘获进行了新的分析。我们使用了专用的演化模型来处理初始质量在1到3$M_\odot$范围内，以及金属性从标准太阳系到半标准太阳系范围内的恒星。用Reimers 参数化来考虑质量损失。第三种挖掘机制被自洽地发现发生在有限的脉冲数以后，与新合成的${}^{12}$C 以及来自于He中间层的S过程产物的封层相混合。在热脉冲期间，在对流区底部的温度几乎没有达到 $T_8\sim3$（$T_8$的温度单位为$10^8$ K），导致中子源${}^{22}\textrm{Ne}(\alpha, n)^{25}\textrm{Mg}$的临界活化。替代的和更快的反应${}^{13}\textrm{C}(\alpha, n)^{16}\textrm{O}$ 必须发挥主要作用。然而，氢壳层残留下的${}^{13}$C丰度太低，无法驱动S过程元素的合成。相反，我们假设在任何third dredge-up 事件中，氢从包壳向下流动进入一个微小的区域，该区域位于富含${}^{12}$C的中间层的顶部，量级大约为几个$10^{-4}\ M_\odot$。在H主导的时期，形成了丰${}^{13}$C（丰${}^{14}$N）的区域。然后，在脉冲间隔期间主要的${}^{13}$C源产生的中子在$T_8\sim0.9$的辐射环境下释放，从而产生一个依赖于口袋中${}^{13}$C轮廓的有效S-过程。第二个来自${}^{22}$Ne源的小的中子爆发在对流脉冲期间的S过程产物被新的Fe seeds和H燃烧的灰烬稀释之前进行。讨论了在产物通过各种third dredge-up episodes与封层累计混合后，最终的S过程的丰度分布的特征。与目前的预期相反，这种分布不能用中子辐照的简单指数定律来近似。S-过程核合成主要发生在${}^{13}$C口袋内；分布形式是通过发生在中间层区域的S-过程相互作用和不同脉冲的几何重叠而建立的。\par

产生于新合成的${}^{12}$C的质子捕获的${}^{13}$C口袋是主要的来源。因此，s-过程核合成也依赖于Fe seeds，较低的金属丰度有利于产生最重的元素。这使得在具有不同金属丰度的AGB恒星中产生广泛的S元素丰度分布，这与光谱证据一致，并与太阳系形成时星系的重S元素的富集有关。金属丰度$Z\simeq\frac{1}{2}Z_\odot$的AGB恒星是主要成分（即根据陨石和太阳光谱分析推断得到的，从Sr-Y-Zr 峰到Pb 峰的重元素的S分布）形成的最佳候选者。实际上，许多AGB恒星在其包络中显示的S 过程丰度分布几乎与主要成分的丰度分布相同。最终，从原始陨石中发现的mainstream circumstellar SiC 颗粒的天体物理起源，在一些微量重元素中显示出非太阳系的S特征，很可能在太阳金属丰度的AGB恒星的星周包络中被识别出来，局部污染了太阳系凝聚的星际介质。
\subsection{Knowledge}

\subsection{Questions}
