\section[Collapsars: Gamma-ray bursts and explosions in "failed supernovae"]{Collapsars: Gamma-ray bursts and explosions in "failed supernovae"\protect\footnote{Author: MacFadyen, A. I. Woosley, S. E. \\Address: NaN. \\DOI: 10.1086/307790 \\Journal: Astrophysical Journal(1999).}}
\subsection{Abstract}
利用双维流体动力学代码(PROMETHEUS)，我们探索了$M_\alpha\gtrsim10M_\odot$的旋转氦星的持续演化过程，在这个过程中铁心坍塌不会产生一个成功的向外冲击波，而是形成一个2-3$M_\odot$ 的黑洞。最详细研究的模型是35$M_\odot$主序星的14$M_\odot$的氦核。结果对角动量很敏感。对于$j_{16}\equiv j/10^{16} \textrm{cm}^2\textrm{s}^{-1}\lesssim3$，物质几乎不受限制地掉入黑洞。预计不会有向外的喷流。对于$j_{16}\gtrsim20$，在中微子损失可忽略不计的1000公里外，的离心力会阻止流入的物质。赤道吸积率很低，爆炸性氧燃烧可能驱动微弱的赤道爆炸。然而，当$3\lesssim j_{16}\lesssim20$，对于这样的恒星来说是一个合理的值，在一个半径上形成一个圆盘，在这个半径上引力结合能可以作为中微子有效地辐射，或者通过磁流体动力学（MHD）过程转换成束流流出。这些是产生伽马射线爆发（GRBs）的最佳候选者。在这里，我们研究了当圆盘粘度参数$\alpha\approx0.001$和0.1时，这种圆盘的形成、相关的流动模式以及吸积率。最初沿旋转轴的流入是不受限制的，在最初的几秒钟内，一个疏散通道是打开的。同时，黑洞通过吸积加速旋转（到$a\approx0.9$），能量通过MHD过程和中微子辐射被消耗了。对于$\alpha=0.1$的模型，极角在$30^\circ$到$45^\circ$之间会出现可以预见的活跃的向外的喷流。这些向外的喷流由圆盘中的粘滞耗散驱动，能量高达$10^{51}$ergs的几倍，质量为$\sim1\ M_\odot$，富含${}^{56}$Ni。它们本身就构成了类似超新星的爆炸。同时，圆盘的吸积维持约10-20 s，但由于在原子核经历光致分裂的区域外边缘的流体动力学不稳定性，这个时间可以变化（$\pm30\%$）。由于中微子能量沉积的效率对吸积率很敏感，这种不稳定性导致极区能量沉积高度可变。其中一些在50 ms时有巨大的功劳和杂音的可变性可能会持续存在于暴发的时间结构中。在随后的时间内，标准$\alpha=0.1$和$j_{16}=10$ 的模型的平均吸积率为$0.07\ M_\odot \textrm{s}^{-1}$。中微子湮灭沿旋转轴沉积的总能量为$(1-14)\times10^{51}$ergs，这取决于Kerr参数的演化和不确定的中微子效率。以每极$5\times10^{50}\textrm{ergs s}^{-1}$的恒定速率，模拟极区的能量沉积，结果导致强相对论性的喷流射向约1\%的天区。这些射流还可以通过“喷嘴”侧面的不稳定性进行调节。这些喷流将吸积物质吹到一边，保持高度聚焦，并且能够在$\sim10$ s内穿透恒星。当喷流冲破恒星表面后，就会出现高度相对论性的喷流。由于抛射物和喷流的质量对吸积率、角动量和圆盘粘性的敏感性，以及观测结果随视角的变化，可能会产生很大范围的结果，从像GRB 971214这样的明亮GRBs 到像SN 1998bw 那样的微弱的GRB超新星。当喷流第一次从恒星中爆发时，X射线的前驱体也可能出现。虽然只有一小部分的超新星形成了GRBs，但我们预测，塌缩总是会产生像SN 1998bw那样的超新星。然而，短于几秒钟的硬的、活跃的的GRBs很难在这个模型中产生，可能需要中子星和黑洞的并合来解释。

\begin{keywords}
超新星爆发；
\end{keywords}
\subsection{Knowledge}

\subsection{Questions}
